%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Plantilla de CV en LaTeX %
% Daniel Rojas Sánchez   %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Tamaño de hoja y margenes
\documentclass[10pt,letterpaper]{article}
\textwidth = 21.59cm
\textheight = 27.9cm
\usepackage[margin=2.6cm, top=2cm]{geometry}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Times New Roman}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0mm}

\usepackage{multicol}
\usepackage[compact]{titlesec}
\titleformat*{\section}{\large\color{title}}
\titleformat*{\subsection}{\normalsize\bfseries}


\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,      
    urlcolor=info
}

%%%% colores 
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\definecolor{title}{HTML}{B03A2E}
\definecolor{info}{HTML}{34495E}
\definecolor{txt}{HTML}{212F3C}

%%% usar iconos de nerd fonts para los datos de contacto 
%%% https://www.nerdfonts.com/cheat-sheet

\setmonofont{Hack}[
    Scale=0.95,
    Path=./Hack/,
    Extension = .ttf,
    UprightFont=*-Regular,
    BoldFont=*-Bold,
    ItalicFont=*-Italic,
    BoldItalicFont=*-BoldItalic
    ]

\setsansfont{Calibri}[
    Scale=1.1,
    Path=./Calibri/,
    Extension = .ttf,
    UprightFont=*-Regular,
    BoldFont=*-Bold,
    ItalicFont=*-Italic,
    BoldItalicFont=*-BoldItalic
    ]
\setlength{\parskip}{-1.7mm}


\begin{document}

\color{txt}

\begin{center}
    \Large{ \textcolor{title}{ Monkey D.Luffy }$|$ \Large{Pirata}\\
    \vspace{5pt}}
  
\small{
  \textcolor{info}{
    {\ttfamily }\hspace{0.1cm} drojass003@gmail.com \hspace{0.38cm}
    {\ttfamily }\hspace{0.15cm} \href{https://github.com/daniel-rojsanch}{ github.com/daniel-rojsanch}\hspace{0.38cm}
    {\ttfamily }\hspace{0.1cm} 55-32-44-00-88}\\
 
    \textcolor{info}{
    {\ttfamily }\hspace{0.1cm} Teoloyucan, Edo.Mex\hspace{0.38cm} 
    {\ttfamily }\hspace{0.1cm} 25 años\hspace{0.38cm}
    {\ttfamily }\hspace{0.15cm} \href{https://www.linkedin.com/in/daniel-rojsanch/}{daniel-rojsanch}}
    }\\
\vspace{0.7mm}
\textcolor{title}{\noindent\rule{14cm}{0.1pt}}

\end{center}


\vspace{0.7mm}

\begin{center}
``Mi objetivo es crecer como persona, mejorando mis habilidades y conocimientos."
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  EDUCACION %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\vspace{1.5mm}
\section*{EDUCACIÓN}
\vspace{2mm}
\subsection*{Licenciatura en Actuaría}
Universidad Nacional Autónoma de México. Facultad de Estudios Superiores Acatlán.\dotfill {\small 2015 - 2019 }\\
Titulado
\vspace{2mm}
\subsection*{Diplomado en Mercadotecnia}
Universidad Nacional Autónoma de México. Facultad de Estudios Superiores Cuautitlán.\dotfill {\small 2020}

\vspace{4mm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%  EXPERIENCIA  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{EXPERIENCIA}
\vspace{2mm}
\subsection*{Tutor de Matemáticas}
{\small Servicio Social - UNAM \dotfill{ 08/2018 - 12/2018 }}\\

Gracias a mi promedio, formé parte del Programa Preventivo de Materias con Alto Índice de Reprobación, en el cual impartía clases a compañeros de primer semestre de Cálculo, Geometría y Álgebra.


\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{-0.8mm}
\setlength{\labelwidth}{-0.3cm}

\begin{multicols}{2}
\item Control de grupo.
\item Planear clases.
\item Recursos audiovisuales.

\columnbreak

\item Comunicación asertiva.
\item Facilidad de palabra.
\item Se logro bajar el índice de reprobación.

\end{multicols}
\end{itemize}
      
  


\subsection*{Auxiliar Administrativo}
{\small CEDIS Liverpool - Cuautitlán Edo.Mex \dotfill 10/2021 - 05/2022}


\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{-0.8mm}
\setlength{\labelwidth}{-0.3cm}

\begin{multicols}{2}
\item Análisis de información.
\item Detección y comunicación de riesgos.
\item Coordinar grupo de personas.

\columnbreak

\item Soporte a la operación.
\item Excel, Google Sheets, SAP.
\item Actualizar y automatizar reportes.

\end{multicols}

\end{itemize}

\subsection*{Analista de Gestión de Inventarios}
{\small CEDIS Chedraui - Teoloyucan Edo.Mex \dotfill 07/2022 - 01/2023}

\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{-0.8mm}
\setlength{\labelwidth}{-0.3cm}

\begin{multicols}{2}

\item Extracción y análisis de datos.
\item Atención a solicitudes de diferentes áreas.
\item Participación en nuevos proyectos.

\columnbreak

\item[-] Elaboración de KPI's.
\item[-] Excel, SAP, WM.
\item[-] Visualización de datos.
      \par  
\end{multicols}
\end{itemize}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%  HABILIDADES  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section*{HABILIDADES}
\vspace{3mm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\textbf{Idioma Inglés:} Escritura y lectura nivel medio.\\
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Software}
\vspace{-3mm}
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{-0.8mm}
\setlength{\labelwidth}{-0.3cm}

\begin{multicols}{2}

\item \textit{R:} Nivel intermedio,  (ggplot2, shiny).
\item \textit{Excel: } (tablas dinámicas , VBA).
\item \textit{SQL.} 

\columnbreak


\item \textit{LaTeX.}
\item \textit{Julia:} Gadfly, DataFrames.
\item \textit{Otras:} Linux, Markdown, Jupyter.

\end{multicols}
\end{itemize}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Cursos y Proyecto personal}
\vspace{3mm}
En GitHub alojo proyectos sobre programación, cómputo estadístico, visualización de datos.\\[3pt]
 Introducción a Data Science: Programación Estadística con R \dotfill UNAM - Coursera
 



\end{document}